究竟正字重要定明個意思就得？

中英文都係

中文例子： 有人會將根本寫成跟本 但咁只係明其音而不明其意
有人亦會將己已巳調亂 例如將不能自已寫成不能自己

英文例如：Hello 有人會打halo, 但halo 根本唔同音唔同解釋

我覺得打別字既人係間接摧毀繁體字/廣東話

係咪我太執著？

認真post 沒人理

Agger

利申：諗唔透用Agree(正字) 定 Agger(明意思)

打別字既人係間接摧毀繁體字/廣東話

絕對係, D 禾系甘牙 都唔知做乜鳩同埋小學畢業未

文盲咁，字都唔識多隻

Agree 打做 Agger 其實就係笑鳩 D 文盲打錯字

有人真心以為 BTW 係 Between 唔係 by the way 添啦

正字係幾撚緊要

post(明意思)，thread(正字)

以為連登沒知音
感動

中哂point
有人同我講話5p字都係廣東話 廣東話本身就只係口語而唔係書面語 所以5p字都冇所謂 因為冇人定正字
我西咗條粵典link俾佢

咁你睇得明殘體字咪得囉 做乜要寫正體字

最重要係佢地覺得自己沒錯仲鬧番你轉頭

秒

對於文盲黎講，就明個意思就得；
對於文明人黎講，就兩樣都仲要。

重要，自

英文果d 又係 tense 錯就話哎呀你明就得啦

但大佬你錯tense 剩係present past future 已經3個唔同意思

有時明都唔明

成日 質素 都有人打做 質數
但意思根本唔同

邊個同你講架

重你老母咩
文盲

咁/噉為例

有人打「敢」「感」呢類同音但唔啱意思嘅字

有人打「甘」呢類九唔搭八嘅字出嚟

第一類係唔識寫個字但又唔去查
第二類純粹係同中共治下班農民一樣，唔理意思字型，最緊要筆畫簡單順手

所以我成日問自己係唔係太執著 好心提一提佢 喂呢個字係同音 但係係別字 之後佢就會話 「屌 你係認字特警呀？你明咪得囉 得啦知你學歷高有讀書啦 」呢啲令人難受嘅說話

我覺得明就得，語言嘅作用都係拎嚟溝通啫，分分鐘你依家用緊以為係正字嘅字喺以前係錯字

我唔認為係要下下捉住晒
但你明顯係打錯字就要認
例如：
成日都見人打「認為」打錯「應為」
然後其他人提下都唔得，一提就話人正字特警

我明白語言係用黎溝通 我都認為最緊要溝通到就得 但係有時唔同字真係會有另一個意思

例如 難道 同難度 已經係完完全全唔同既意思

「難度你唔鍾意我？」 就可能變左係有條友叫難度 佢俾人問係唔係唔鍾意人

「呢隻遊戲我玩開高難道」直頭成句都解唔通添